%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\chapter{Introdução}
\label{introducao}

A intenção deste TCC é estudar a propagação de um pulso de luz ultracurto por uma  amostra de muito átomos, onde cada átomo pode ser aproximado como um sistema de dois níveis. Para isso, modelamos nosso problema usando átomos de Rubídio-87 e um pulso ressonante com a frequência da transição  $5^2S_{1/2}\longrightarrow5^2P_{1/2}$ desse átomo.

Dessa forma, resolvemos numericamente as equações de Maxwell-bloch. Nesta equações são acopladas as equações de Bloch, que descrevem a evolução temporal da matriz densidade conforme o pulso provoca transições do estado fundamental  $5^2S_{1/2}$ para o estado excitado $5^2P_{1/2}$, produzindo, assim, uma polarização no meio. Também está acoplada uma aproximação das equações de Maxwell que descrevem as modificações no pulso devido essa polarização.
 
Este trabalho esta organizado da seguinte forma:

No Capítulo \ref{cap:capitulo3}, apresentamos um resumo da leis de Maxwell e obtemos uma aproximação para propagação de pulso em meios lineares e não lineares, separando o pulso e uma parte lenta (termo de modulação) que oscila rapidamente (termo de propagação).    

No Capítulo \ref{cap:capitulo2}, trazemos o formalismo de matriz densidade que utilizamos pra tratar o ensembles de sistemas de dois níveis. Mostrando como obter esse formalismo a partir do formalismo usual da mecânica quântica (auto valores e auto estados). Mostramos também as principais propriedades da matriz densidade e como descrever sua evolução temporal.

No capítulo \ref{cap:capitulo4}, discutimos a interação de campo eletromagnético com sistemas de dois níveis em um ponto de vista semiclássico, onde o campo é tratado classicamente e o sistema de dois níveis e tratado pela mecânica quântica. Pra isso, mostramos como é obtido o hamiltoniano de aproximação dipolar, como obtemos a equações óptica de bloch e aplicamos para uma interação de um campo contínuo com átomos de Rubídio-87, onde estudamos a transição $5^2S_{1/2}\longrightarrow5^2P_{1/2}$, considerando casos em que o campo é ressonante ou próximo da ressonância atômica, regime onde as equações ópticas de Bloch são validas. 

Por fim, o Capítulo \ref{cap:maxwellbloch} traz o estudo da propagação de pulso ultracurto em sistema de muitos átomos. Para isso, obtemos as equações de  maxwell-bloch e apresentamos o teorema da área. Ao final do Capítulo trazemos e discutimos sobre  os resultados numéricos para essa equações de Maxwell-Bloch, para um pulso ultracurto interagindo com uma amostra de átomos de Rubídio-87, onde pulso é ressonante com a transição~$5^2S_{1/2}\longrightarrow5^2P_{1/2}$.      
  


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%